Почему, для работы с <input>, не рекомендуется использование событий клавиатуры?

Потому что, на современных устройствах, кроме клавиатуры есть еще ряд способов как ввести информацию: с помощью мыши или голосовых вводов. А, если в программе будет указанно только событие клавиатуры, это автоматически ограничит возможность взаимодействия с пользователем.
